\begin{task}{9.58}
  Доказать, что матрица, обратная к ортогональной матрице, также является
  ортогональной.
\end{task}

\begin{solution}
  По определению, ортогональная матрица $A$ -- это такая матрица, что
  $A A^{T} = I$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      A^{-1} A A^{T} = A^{-1}.  \\
      &
      A^{T} = A^{-1}.  \\
      &
      A^{-1} A = I.  \\
      &
      A^{-1} (A^{T})^{T} = I.  \\
      &
      A^{-1} (A^{-1})^{T} = I
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Получаем, что $A^{-1}$ -- также кососимметрическая матрица.
\end{solution}
